開明醫護三連勝 破建制壟斷

開明醫護三連勝 破建制壟斷

■馬仲儀

【本報訊】近年不少醫護界組織或工會均打破由親政府人士壟斷的局面，換屆選舉先後由「黃營」或「開明派」大獲全勝，當中包括醫委會改選、醫學會會長及會董選舉。但面對政府紅線日漸收窄，在改選中獲勝的醫委會委員馬仲儀坦言有無力感，「當只求科學、公正都會被政府話政治掛帥，有時候都唔可以盡做到」。

相關新聞：創辦18年來首次 改革派贏深藍會長 西醫工會變天

政治空間收窄 力守專業底線

負責醫生發牌及投訴等事務的醫委會去年底改選三個直選委員席位，由被視為黃營的公共醫療醫生協會會長馬仲儀、前線醫生聯盟前副主席覃天笙及醫學會副會長鄭志文勝出，擊敗曾聯署撐警。。。。。。。

除此以外，去年醫學會會長及會董選舉，被指屬建制的何仲平團隊同樣落敗，。。。。。。。。，大獲全勝。

馬仲儀認為相關的變化受社運風潮，。。。。。。。

但她亦直言，以前港府或會聽取工會的意見，以追求。。。。。。

加油

又要完善選舉制度了